%@Titre:Pondichery 2011 (suite)
\parbox{0.52\linewidth}{
\begin{enumerate}
\item Sachant que M est le milieu de [BC], calculer BM. 
\item Dans cette question, on suppose que le tasseau [EF] est placé à 0,50~m du côté [AB].

On a donc : AE = BH = 0,50 m.
	\begin{enumerate}
		\item En se plaçant dans le triangle SBM et en utilisant le théorème de Thalès, calculer FH.
		\item En déduire la longueur EF du tasseau.
	\end{enumerate}
\item Dans cette question, on généralise le problème et on suppose que le tasseau [EF] est placé à une distance $x$ du côté [AB].
 
On a donc : AE = BH = $x$ (avec $x$ variant entre 0 et 3 m) 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que FH $= 0,6 x$. 
		\item En déduire l'expression de EF en fonction de $x$.
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}}\hfill
\parbox{0.45\linewidth}{\psset{unit=0.6cm}\begin{pspicture}(-0.9,-1.5)(7,5)
%\psgrid
\pspolygon(3.5,4.7)(0,2.6)(0,0)(7,0)(7,2.6)
\uput[u](3.5,4.7){S} \uput[ul](0,2.6){B} \uput[dl](0,0){A} 
\uput[dr](7,0){D} \uput[ur](7,2.6){C} \uput[d](3.5,2.6){M} 
\psline[linestyle=dashed](3.5,4.7)(3.5,2.6)
\psline[linestyle=dashed](0,2.6)(7,2.6)
\psframe(3.5,2.6)(3.8,2.9)
\psline(1.7,2.5)(1.75,2.7)\psline(5.2,2.5)(5.25,2.7)
\psline[linewidth=1.5pt](1,0)(1,3.2)
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(4,2.6)(4,4.7)\uput[r](4.2,3.65){1,80 m}
\uput[dr](1,2.6){H}\uput[ul](1,3.2){F}\uput[dr](1,0){E}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(0,-0.6)(1,-0.6)\uput[d](0.5,-0.6){0,50 m}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(0,-1.4)(7,-1.4)\uput[u](3.5,-1.4){6 m}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(-0.5,0)(-0.5,2.6)\rput{90}(-0.8,1.3){2,20 m}
\end{pspicture}

\bigskip

\psset{unit=0.6cm}\begin{pspicture}(-0.9,-1)(7,5)
%\psgrid
\pspolygon(3.5,4.7)(0,2.6)(0,0)(7,0)(7,2.6)
\uput[u](3.5,4.7){S} \uput[ul](0,2.6){B} \uput[dl](0,0){A}
\uput[dr](7,0){D} \uput[ur](7,2.6){C} \uput[d](3.5,2.6){M}
\psline[linestyle=dashed](3.5,4.7)(3.5,2.6)
\psline[linestyle=dashed](0,2.6)(7,2.6)
\psframe(3.5,2.6)(3.8,2.9)
\psline(1.7,2.5)(1.75,2.7)\psline(5.2,2.5)(5.25,2.7)
\psline[linewidth=1.5pt](1.5,0)(1.5,3.5)
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(4,2.6)(4,4.7)\uput[r](4.2,3.65){1,80 m}
\uput[dr](1.5,2.6){H}\uput[ul](1.5,3.2){F}\uput[dr](1.5,0){E}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(0,-0.6)(1.5,-0.6)\uput[d](0.75,-0.6){$x$}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(0,-1.4)(7,-1.4)\uput[u](3.5,-1.4){6 m}
\psline[arrowsize=2pt 4]{<->}(-0.5,0)(-0.5,2.6)\rput{90}(-0.8,1.3){2,20 m}
\end{pspicture}}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{4.}] Dans cette question, on utilisera le graphique de l'annexe  qui donne la longueur d'un tasseau en fonction de la distance $x$ qui le sépare du côté [AB].

On laissera apparents les tracés ayant permis les lectures graphiques. 
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est la longueur d'un tasseau sachant qu'il a été placé à 1,50~m du côté [AB] ?
		\item On dispose d'un tasseau de 2,80~m de long que l'on ne veut pas couper.

À quelle distance du côté [AB] doit-il être placé ?
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}

\textbf{Partie 3}

\parbox{0.48\linewidth}{Monsieur Duchêne a besoin de connaître la mesure 
de l'angle $\widehat{\text{SBM}}$ pour effectuer certaines découpes.

On rappelle que : SM = 1,80 m et \mbox{BC = 6 m.} 

Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\text{SBM}}$.
 
On arrondira le résultat au degré près.}\hfill
\parbox{0.48\linewidth}{\psset{unit=0.7cm}\begin{pspicture}(-0.5,-1)(7,5)
\pspolygon(3.5,4.7)(0,2.6)(0,0)(7,0)(7,2.6)
\uput[u](3.5,4.7){S} \uput[ul](0,2.6){B} \uput[dl](0,0){A} 
\uput[dr](7,0){D} \uput[ur](7,2.6){C} \uput[d](3.5,2.6){M} 
\psline[linestyle=dashed](3.5,4.7)(3.5,2.6)
\psline[linestyle=dashed](0,2.6)(7,2.6)
\psframe(3.5,2.6)(3.8,2.9)
\psline(1.7,2.5)(1.75,2.7)\psline(5.2,2.5)(5.25,2.7)
\rput(3.5,-0.8){pignon nord de l'atelier}
\end{pspicture}}